港女破盡港台機場保安 奔台偷20萬波斯貓 4小時來回！藏肚裝孕婦竟闖關成功

愛貓成痴的香港籍女子李燕婷（35歲），跨海向新北市三峽一間「愛的貓舍」訂購3隻名種的白毛波斯貓，但業者張小姐發現李女向她買過1隻貓，且照料狀況不理想，加上她已經養了5隻貓，認為李女無法給貓咪好的環境，因此退錢拒絕交易；沒想到李女竟在2月5日大年初一搭機來台，直接偷走2隻身價10萬以上的白毛藍眼名種波斯貓，得手後還直奔機場，涉嫌將2隻貓裹在懷中，佯裝孕婦通過機場安檢門，成功偷渡貓咪回到香港。張女發現貓咪被偷立即報警，但李女一度否認跨海行竊，直到張女在臉書貼出行竊畫面打算跨海提告，李女才坦承犯行，除透過臉書道歉，還立即將貓咪送到張女的香港友人託養。

被偷貓的「愛的貓舍」負責人張小姐（46歲）表示，愛貓的李姓港女，去年7月向她購買1隻貓，再透過檢疫、空運至香港飼養；李女事後還付款14萬元，追加下訂3隻波斯貓，李女甚至以學習養貓技巧為由，要求來台在張女貓舍借住10天，想要就近觀察飼養過程。但張女發現，李女並非細心照顧貓隻，甚至連前1隻購買的貓咪似乎也照料不好，加上李女家中已有5隻貓，張女認為不適合再增加飼養負擔，於是向李女提出退款、謝絕出售的要求，只是張女萬萬沒想到此舉反引來李女跨海行竊。

本身也超級愛貓的張女說，「這些貓咪就像我的孩子，我可以選擇要給誰，但是我有但書，就是當我發現你不適任，我有權力可以收回，所以我把錢退給她」，沒想到李女竟然預謀偷貓！張女懷疑李女借住貓舍期間，就是趁機熟知貓舍環境及員工上下班的作息，得知貓舍在大年初一時，僅有張女1人照料貓咪，因此預謀當天搭機來回港台行竊，只是她沒想到警方透過機場監視器，發現李女竟大膽將2隻活體貓咪裹在懷中，佯裝孕婦神情自若地通過機場金屬探測安檢門，闖關成功走私貓咪回到香港，讓她強烈質疑李女有給貓咪餵食安眠藥，才能讓貓咪全程不騷動，做到這件不可思議的事情。

張女說，被偷走的一公一母波斯貓，母的「Anngi」5個月大、有一對褐色眼珠，公的「大力力」才4個月大、有一對藍色眼珠，2隻都是相當漂亮稀有的白毛名種波斯貓，合計市價超過20萬元，其中藍眼波斯貓張女視為非賣品；張女氣憤地說，當天她也在屋內，沒想到李女竟然大膽潛入，隔著房門偷走愛貓，所以當她發現貓咪不見，隨即報警並調閱社區監視器查看，發現李女身穿黑色大衣的熟悉身影，直接用美工刀劃破紗窗闖入，隨後抱著2隻白色波斯貓，裝在一只白色提袋中迅速離開社區，隨即搭計程車直奔機場，整個行竊過程不到15分鐘，即使張女立即報案，但是仍來不及阻止港女搭機出境。

張女說她隨即打電話給李女，一開始聯繫不上人，張女只好拜託香港友人直接到李女家中，只是李女家人、老公都否認知情，也說聯繫不李女，直到深夜終於找到，她卻否認跨海闖屋偷貓，還說「我真的是在家，我不是在跟你開玩笑的，你這樣拍了一張照片就說是我我也很無奈」，甚至大言不慚說自己一早就出門飲茶，還到娘家拜年，直到張女在臉書貼出社區監視器拍下的行竊畫面，戳破李女的謊言，還說要到香港警局提告，李女才坦承犯下跨海偷貓行為，透過臉書傳訊息不斷哽咽道歉。

張女說，李女得知紙包不住火，不斷向她道歉，表示「是我太魯莽，我誠心向你道歉」、「欠你一千萬…句對不起，都補償不回妳」，還一度辯解「其實初一那天，是要去台灣給你一個驚喜」，最後才說「我沒有想到…那個後果會是…那麼嚴重」，然後苦苦哀求「我希望妳可以高抬貴手」、「我真的好對不起妳」，隨即由老公將2隻波斯貓送達張女的香港友人家中照顧。

張女難過地說，友人收到貓咪時，發現2隻波斯貓精神狀態不是很好，眼睛還睜不太開，所幸經過細心照料，「Anngi」跟「大力力」都已經恢復健康，但張女擔心的是被偷渡到香港的2隻愛貓，還須檢疫通過符合香港動保法規，最快需等待7個月時間，才能再運回台灣。

三峽分局表示，大年初一（5日）下午7時許接獲張女報案貓咪遭竊，立即派人到場拍照採證，同時追查監視器畫面，發現張女指證的香港籍女嫌在當天下午4時許，身穿黑色大衣、手持白色提袋，搭乘機場排班計程車來到被害人住家外，再徒步至社區側門，破壞張女家的紗窗入屋，並行竊2隻白色波斯貓裝袋離開。

警方說，港女入屋行竊時間約15分鐘，步行走出社區後在路口攔計程車，直驅桃園機場第二航廈，警方透過車牌找到計程車查證，發現港女在後座不停自言自語，還像安撫般地朝著白色提袋輕聲說話，但司機聽不清楚加上有口音，所以沒有特別理會，抵達機場後就讓港女下車離去。

事後警方依張女提供資料，向入出境管理局查證，證實李姓港女確實在當天下午3時20分搭乘長榮班機BR868班機抵台，也在同一天晚間7時搭乘長榮BR809班機返回香港，加上貓舍負責人張女指認無誤，即將此竊盜案函送新北地檢偵辦。

據了解，李姓港女搭車抵達機場，辦完登機報到手續後，立即提著裝貓的白色袋子到廁所，疑似將2隻貓咪藏在腹中，再以黑色大衣遮掩，只是航站的監視器拍到港女走出廁所時，身形明顯變得大腹便便，還一手托肚保護，儼然就像懷孕的婦人，然後態度自若地依序排隊等待安檢；只見港女將白色提袋及隨身包包放上輸送帶，通過X光機時並無異狀，而港女則是身穿黑大衣順利走過金屬探測門，最後順利搭上班機，成功闖關離台。

農委會防檢局表示，國內輸出犬貓檢疫須配合輸入國檢疫規定辦理，畜主須先向輸入國檢疫機構申請進口許可，再依進口許可規定辦理輸出檢疫，如有特定疾病檢測，畜主須詢洽輸入國指定檢驗單位檢疫，也可委請執業獸醫師辦理採樣與樣品進行送檢，並依國內輸出規定辦理，若夾帶未檢疫犬貓出境，則違反動物傳染病防治條例第36條，可處2萬元以上10萬元以下罰緩。

航警表示，動物活體例如貓咪或是狗兒，要搭機出境必須要經過1個月的檢疫，目前已配合三峽警方調閱航站監視器，詳查港女如何夾帶2隻活體貓咪出境，並向移民署通報，調查港女入出境資料，配合三峽分局警方釐清李姓港女竊貓過程，如同仁有疏失，也將依規定懲處。

咁易, 恐怖份子就死

呢條友好似出哂名有問題
以前有POST過

睇個樣都覺得有D精神問題，最好報警，支持台妹告鳩條八婆。咁撚柒ON9既野都做得出，俾人踢爆就求人放佢一馬，呢啲人唔俾教訓係唔會改。唔鍾意貓都係咁講。

關香港機場咩事？

俾人走私動物入境.

唔怪得要引渡

但司機聽不清楚加上有口音，所以沒有特別理會，抵達機場後就讓港女下車離去。

咁到底係港女定大陸閪

【港女爆格偷貓？】兩隻波斯貓逾$7萬 台貓舍：即日走私返香港

呢個post炒撚哂車

港女講支語有口音好出奇？

東張西望講緊
蝗口音

見東張咁落力報就覺得好撚怪

明明單嘢無間接宣傳...

又係同台灣犯法有關搞引導...

人地台灣人講廣東話緊係有口音
偷貓個個見佢wtsapp打繁體應該唔係新香港人
偷貓仆街死

海關係__ __ __

冇計
海關潛規則唔查老弱病殘

影衰香港人 仲要話自己自殺 又話自己精神病

睇個樣都知係癲婆樣 有精神病入青山啦屌你

好癲

香港入境好似無乜保安?

紅錄通道申報

有幾可三粒星行綠色會俾人抽樣check先